美國買通蘇萊曼尼身邊人 掌握其最後36小時行蹤發動暗殺

蘇萊曼尼最後36小時行蹤暴露招殺機，汽車被美軍無人機擊中。(互聯網)

伊朗革命衞隊「聖城旅」（Quds Force）指揮官蘇萊曼尼（Qasem Soleimani）上周五在伊拉克巴格達機場遭美國無人機空襲擊殺，其遺體已運返伊朗，大批民眾自發穿上黑衣，在棺木經過的街道夾道悼念，不少人更手持蘇萊曼尼肖像的海報捶心，神情哀傷。據報一向行藏秘密的他，人生最後36小時行蹤卻完全暴露，一路遭到嚴密監控。就連發動攻擊的無人機也早在巴格達機場上空盤旋，待其車隊出發時下手。

蘇萊曼尼、親伊朗伊拉克民兵組織「人民動員」（Hashed al-Shaabi）指揮官穆罕迪斯（Abu Mehdi al-Muhandis）等10人，命喪美國空襲行動。獨立新聞傳媒《中東之眼》（Middle East Eye）報道，蘇萊曼尼與穆罕迪斯都被美國通緝，故生前不使用現代化科技，奉行嚴格安全措施，避免讓美方有機可乘。

與穆罕迪斯關係密切的武裝派系領導人指出，兩人向來不事先約定時間、不宣佈地點，「他們搭乘定期航班」、「不會通過機場正常管道在護照上蓋章、不用智能手機、坐一般汽車，車上的人越少越好」。這名領導人還說：「大體而言，要追蹤他們很難。不過大馬士革和巴格達機場充斥親美情報人士，因此他們才會被逮着。」

根據熟知蘇萊曼尼行蹤的伊拉克官員指出，他通常只從數個地點進入伊拉克，有時候會像遭擊殺那天一樣從巴格達國際機場入境，有時則是飛到南部納杰夫（Najaf）國際機場，要不就走陸路從位在巴格達以東大約120公里的迪亞拉省（Diyala）孟堤里亞（Munthiriya）邊界關卡入境。不過，蘇萊曼尼最近經常取道伊拉克北部庫爾德自治區，驅車南下巴格達。
然而，黎巴嫩什葉派民兵組織真主黨（Hezbollah）一名領導人指出，這次就算他從任何管道入境伊拉克，都難逃一死，因為「最後36小時的行程暴露了他的行蹤」。這名真主黨領導人說：「聽起來似乎他上周四從德黑蘭抵大馬士革那一刻開始，一直到上周五在巴格達遭到暗殺為止，都一路遭到嚴密監控。」

蘇萊曼尼上周四上午抵達敍利亞首都大馬士革機場，在大馬士革沒有跟任何人見面，下機直接驅車前往黎巴嫩貝魯特，與真主黨秘書長納斯魯拉（Hassan Nasrallah）見面，協調親伊朗區域的武裝勢力行動，並就與美國對抗作準備。

蘇萊曼尼在貝魯特的時間比預期短，上周四晚間就又驅車回到大馬士革。他在大馬士革機場搭乘敍利亞韃靼之翼航空公司（Cham Wings）班機抵達巴格達，機上還有其他乘客。那班飛機原定起飛時間是當晚8時20分，但根據航空公司的公開資訊，班機因不明原因而延誤到10時28分才起飛。
約莫同一時間，穆罕迪斯接獲蘇萊曼尼快將抵達伊拉克的消息，便條內容只寫上航空公司名稱和抵達時間。
穆罕迪斯在巴格達一向坐開蓬車，不過這一次不是。他要求親信里達（Mohammed Redha）安排接機，並且下令里達開車到客運大樓迎接「特別來賓」。
穆罕迪斯被美方和伊拉克的敵人視為頭號危險人物，美國對他監控多年。眾所周知，里德開車的話，車上坐的只會是穆罕迪斯，而接近穆罕迪斯的其他領導人透露，除了蘇萊曼尼之外，穆罕迪斯不會給別人接機。

熟知內情的美方消息人士指出，他們接獲情報，蘇萊曼尼即將抵達巴格達，穆罕迪斯接機後將一起回到他位於巴格達綠區（Green Zone）寓所。
根據韃靼之翼航空的公開資訊，蘇萊曼尼搭乘的班機於伊拉克時間淩晨0時32分降落巴格達。蘇萊曼尼、包括他一名女婿在內的兩名隨員甫抵埗就被接走。但是，接機用的現代Starks和豐田Avalon兩部車離開機場不遠，就在巴格達西郊的三宗爆炸中變成廢鐵。

根據《中東之眼》記者看到的伊拉克國安報告指出，當地時間上周五凌晨1時45分巴格達機場發生爆炸，初步調查顯示，三枚導彈擊中那兩部車。與豐田Avalon相距約100至120米的現代Starks先遭到一枚導彈攻擊，Toyota汽車加速避過第二枚導彈，後來還是被第三枚導彈擊中。
「人民動員」一名重要領導人告訴《中東之眼》：「（美方）此一任務由無人機執行，非常精準，不是臨時發起的行動。我們收集到的情資顯示，那架無人機在上空盤旋，等待他們出發。」

這名領導人還說，蘇萊曼尼車隊離開機場時，有兩部車對車隊超速，使美方行動一度遭到干擾，不過無人機還是有辦法鎖定目標。「我們知道美方追殺兩人已久，一直沒有成功，顯然他們（指美方）買通兩人身邊人士，以便掌握他們的行蹤，決定暗殺地點和時間。武裝派系領導人現在惶恐不安，因為他們不曉得美國人已經對他們滲透到什麼程度，更不知道接下來還有什麼事會發生」。
《中東之眼》

美帝

自己人

幾時輪到大陸?

最後係咪連果兩條友都殺埋 唔洗比錢

日本車嘅微弱角色好搶眼

刁同金 佢地兩個應該驚到標屎

真·雖遠必誅

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

推比金仔睇

美國佬今次玩認真 睇黎已經lock哂伊朗所以軍事設施

好想知肥金睇到有乜感受

幾時到佢地

之前又話咩新年前暗殺金仔

照射

美國好野

習近平

習維尼幾時痾屎屙尿美帝都會知

無知一問，
係咪上次領事館事件
所以先有呢次行動?

定條友之前做過咩事?

伊俄中12月27—31日軍事合演依家就死咁大粒嘢殺雞儆猴，若中国少呢個盟友，就好撚大鍋。
美應該行緊當年對蘇聯嘅方法蘇俄要做啲咩，美國就做先、再落重啲本去做。
蘇要經中東賣天然氣，美國就去搞到你賣唔成冇外匯賺，冇得買外國foods

Christopher Robin 做線人

好mission impossible feel

Motherfucker

豬共提供咗寶貴嘅情報.多謝晒.

美金

雜種又知唔知身邊有幾多美帝內應？

之前 Isis 又係咁

好

幾時到維妮

維尼平下場

應該係, 炸死埋

下個到維尼

金正恩同習近平, 洗撚知佢地行蹤咩

一個係中南海, 一個係平壤官邸

下次坐福特啦陰功

暗殺真係

簡單講就係美國佬一直都跟緊呢條友
因為佢基本上係伊朗揸fit人 又成日想搞美國
今次撞正佢班𡃁搞大使館
就一於連本帶利還清哂佢

中二病

甴總趷左腳定右腳痾美國都知

俾佢走輸民意.gif

甴近平

幾時搞支那

🇺🇸 Champion
🇯🇵 1st runner up
🇰🇷 2nd runner up

班加西13Hrs 有佢份，也門，敘利亞有佢份，黎巴嫩有佢份。

其實伊拉克點解要同伊朗軍方合作，好唔明

兩國人文化相近，都係反美

咁兩伊戰爭 點解要打生打死??

連登仔呼籲伊朗勿捉鬼

得罪美國 實捉到你